海航賣產】海航旗下香港建設 159億售啟德兩地予恒地

多次傳出資金鏈斷裂的海航，旗下香港國際建設（687）公佈，將以159.5億元向「四叔」李兆基的恒地（012）出售啟德兩幅土地，料明日（14日）完成交易。

海航自2016年底以高價投得啟德4幅地皮，今次出售的兩幅土地為有6562號地塊（啟德1L區3號地）以及6565號地塊（啟德1K區3號地）。其中6562號地以54.12億元投得，而6565號地則以88.37億元投得，即兩地的投入價為142.49億元。

海航自2016年起以272億高價投得啟德四幅土地後，多次傳出資金問題，更多次向銀行申請延長貸款，早前更傳出就啟德地向新地（017）商討融資。今次出售6562號地，在今年1月中才公佈獲銀行將貸款延長6個月至7月15日。但不足一個月後，便將該地連同6565號地售予恒地救亡。

6562號地地盤面積約94,755平方呎，最高樓面面積為397,967平方呎。6565號地可建樓面面積為65.46萬方呎。

D大69真係好on9
😂

賺左18億呀

唔好講賺
根本係國家任務，明搶

息都唔止啦😂

本身幅地都唔駛咁貴, 海航搶高左個價, 又搞到香港

禁都要下家覺得值先得

又話起比員工買

幅地又貴左？

呀爺叫你接, 你唔接?

高鐵都唔值

不過啲相關利益就

屌， 炒貴晒香港d樓價

之前一路都唱緊新鴻基接，應該人地say no

新地好似傳借錢多

都賺 怕甚麼

咁都賺